[醫學霸權]反護士的醫學界陳沛然冇資格做主席

今日立法會衛生事務委員會換主席，很多人都留意換上了甚麼人，但之前做主席的醫學界陳沛然根本沒資格做這個主席。

當年醫管局想讓合資格受過相關訓練的護士，自行評估及決定病人是否重複配藥，陳沛然是第一時間衝出來反對，又對傳媒放話又出文章，這根本是極力在反護士正常發展。

護士獨立診療處方的法定制度已經在外國實行數十年，而且安全有效，有大量研究証實，護士診症的疾病治療效果不會比醫生差，很多時都比醫生好，包括更低的死亡率。香港的護士發展已經落後世界數十年，受害的當然包括香港人，如果不是極力維護自己專業不當壟斷，妨害護士正常發展的醫生，香港人本來可以得到比醫生更好的治療。

試問一個為自己專業私利，延續不正當壟斷，而妨害護士正常發展，出賣香港人健康利益的人，怎麼會有資格做衛生事務委員會的主席？

收皮啦 又想抹黑人

你想講NP制度？
呢樣野有幾十年歷史咩

真正開始出現好似呢十幾年

而且大部分都係masters degree

我唔會話呢樣野唔合理 因為的確有用

不過有好多野需要consider係真

反對唔係無道理

人地反對一樣野你就衝出黎話人無醫德好似有啲過分

反陳護士？

醫德同醫權冇咩太大關係既
不過香港醫權大都唔係新鮮事
護士又睇唔起
視光師又話人只係識配眼鏡（你信唔信讀五年眼睛，對眼睛既了解低過非眼科醫生既醫生？）
物理治療師／職業治療師依Ｄ又要食住
又唔比醫藥分家

一個字：錢

唔只護士
醫生以外嘅醫療人員都只能做醫生隻狗
啲法例幾十年都冇乜進步過

不過其他醫療職業既培訓都要配合到
通常唔同醫療職業都有一定權力既國家（例如美國）
佢地對醫療職業學歷都有一定要求
例如起碼要Master，但人地既master係讀得更深、更多實習、專業培訓
而唔係好似香港d master咁，讀既野只係進階興趣班
甚至pre reg既master讀既野仲少過bachelor

其實你咁想診治點解唔做醫生？
喺你眼中醫生同護士有咩分別？

如果可以role extension
master program可以再改返好d 個課程

master無端端學一大堆野
但實際上香港用唔到咁都冇意思
所以先搞到學唔到野嘅感覺